ASI 大數據：投票率創新高 惟逾 40% 議席在不足 5% 內爭持

立場新聞圖片

第六屆區議會選舉在選民踴躍投票下，投票率已創出歷屆新高。不過 ASI 大數據系統顯示，截至下午 5 時 30 分，建制及泛民兩大陣營仍未有任何一方跑出、取得明顯優勢，其中民選議席中有近 40% 議席，第一及第二名候選人差距只有 5%，爭持激烈的包括土瓜灣北 (G16) 選區的候選人梁國雄及李慧琼，此區決勝率甚至會少於 3%。

ASI 大數據周六 (23日) 以自家研發的選情分析系統作出估算，估算這次總投票率將會刷新歷屆區議會及立法會選舉的高位，達到 60% 以上甚至更高水平。除了整體投票率外，選情分析系統同時分析 18 區不同選區的候選人人氣指數 (Popularity Index)，從而計算出建制、泛民以及中間陣營的機會，不過截至下午 5 時 30 分止，建制及泛民均未能取得絕對優勢，反映爭持仍然十分激烈。

截至下午 5 時 30 分，系統顯示在 452 席民選議席中，有 40% 即相當於 180 席的議席出現爭持，人氣指數排名第一及第二位的候選人相差不足 5%，即是未有任何一方取得絕對優勢。且以兩個選區為具體例子。

作者提供

以九龍城區 (G區) 的土瓜灣北 (G16) 為例，候選人分別是社會民主連線的梁國雄以及民建聯的李慧琼，ASI 大數系統編撰的「人氣指數」可見，李慧琼在選舉前一星期有明顯優勢，遠遠拋離梁國雄，不過在 11 月 22 日後雙方差距開始收窄並曾經出現互有領先，目前已收窄至不足 3%。除了土瓜灣北 (G16) 外，沙田區 (R區) 的瀝源 (R02) 亦出現類似現象，社會民主連線的岑子杰及公民力量的黃宇翰出現爭持現象，未知誰勝誰負。

作者提供

ASI 大數據曾經指出，截至周六下午 5 時 15 分止，建制及泛民均有望取得 200 席以上，而相方差距不大，建制派的鐵票優勢在投票率超過 70% 或以上才會出現減弱。

ASI 大數據系統將 1,090 名候選人，以人工智能 (AI) 系統、背景、區議會官方資料及政治連繫，將之劃分成建制、泛民及中間陣營，系統利用網上知名度、連任優勢及鐵票率等方法，編撰出人氣指數。

其實香港有冇重新點票機制

無論今次區選贏定輸，都證明左一樣嘢

拗得咁緊？

鐵票邊有大數據,老人院班廢老

Push

仲衰lol

所以落街幫拖

擺明, 保皇黨已經收工等結果

我計過 我嗰區 應該反勝到 保皇狗

希望無計錯

pUsh